非常時期非常法律 - 高慧然

非常時期非常法律 - 高慧然

互聯網

二戰後，日本糧食短缺，當局於1948年至1966年期間實施《優生保護法》，強迫患精神病、麻瘋病、有身體障礙或認知障礙，以及有行為問題的人絕育，以防止「低等後裔」出生。《優生保護法》實施期間，有16,500人遭強制絕育。全日本共有20人先後控告政府及向政府索償。

前不久，仙台地方法院裁定二戰後政府實施的《優生保護法》違憲，兩位分別60歲及70歲的原告告贏了政府。兩位老婦向政府索償7,150萬日圓（約512.7萬港元），被法官以事發至今已過了20年追溯期為理駁回。

日本作為一個天然資源極度匱乏的島國，非常時期行使非常法律，把資源用以保障優質人種的傳承，是在道德與現實之間作出的選擇。是對是錯，外人無權置喙。不過一個有趣的現象倒是不容忽視：現代日本人，被全球盛讚為優異人種，不受《優生保護法》限制，卻也並無生育慾望，出生率不斷下降，有滅族之憂。

似乎最優異、最應該繁衍後裔的人，往往不怎麼喜歡生育。他們首先想到的是自己可以為下一代盡多大的責任，下一代來到這個世界是好是壞，是令世界變好還是變得更壞……因為優秀，所以憂患。反而很多連自己也沒有能力對自己盡責任的人卻非常喜歡生育，不斷製造人口。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
入麻省理工不如自殺 (馮睎乾)

下一則
下一則
聯署後 要上街 (陳惜姿)

高汁文 lm

1)who is 高慧然
2)通常一見到人講日本無資源就知呢個人係唔識歷史